與安倍、習近平會面後 川普推特差很大

與安倍、習近平會面後 川普推特差很大

2017-04-08 17:38 〔記者蘇芳禾／台北報導〕

美國總統川普愛推特出了名，包括見完日本首相安倍晉三、與 台灣總統蔡英文通電話後，都立刻在推特上表示意見，不過這次與中國國家主席習近平的 川習會落幕，卻只有在推特引用女兒伊凡卡（Ivanka Trump）的推特影片，自己無評論， 且該影片的重點是自己的孫子、孫女的表演。民進黨國際部主任羅致政也認為，川普不只 外交手段高明，也善用推特來顯示自己與各國領袖的親疏遠近。

羅致政指出，這次川習會的時間點，美軍同時也對敘利亞進行轟炸，讓習近平啞巴吃黃蓮 ，有點拉中國背書的意味在，從媒體效果看來，也幾乎蓋過川習會版面，顯然川普善於營 造談判環境，從外交策略來說，手段也很高明。

而相較於川普與日本首相安倍在二月相約打高爾夫球，隨後川普就在推特放上與安倍擊掌 的照片，並稱「與首相安倍晉三度過一個美好的時光。」這次與習近平會面後，川普只轉 了女兒伊凡卡在推特上的影片，影片雖然是與習近平會面，不過大部分的內容都是在拍攝 自己的孫子、孫女表演。羅致政說，川普是非常喜歡用推特的人，在跟安倍見面、還有跟 蔡英文通話後，都在推特上分享相關訊息，不過這次川習會後只轉了女兒的影片，川普的 推特更直接的可以觀察出他與各國領導人之間的關係和想要呈現的狀態。 而南海問題讓美國、中國和南海周邊國家緊張，最近菲律賓總統杜特蒂（Rodrigo Duterte）更下令軍方佔領南海菲國聲索海域範圍內無人居住的島礁。羅致政也分析。南 海部分美國還是強調航行與飛越自由，雖然最近菲律賓是新的不穩定因素，美、中如何回 應是下一階段要關注的重點。

而這次川習會並未提及台灣，羅致政認為，這是相對安全的做法，台灣問題上也不會有太 大變化。不過美國下半年度軍事預算提高10％、外交預算減少30％，加上這次的對敘利亞 的軍事打擊，可以預測未來美國在全世界軍事動作會增加，也對北韓等國家有殺雞儆猴的 效果。

川普與安倍見面後在推特上分享。（取自川普推特）

川普在川習會後僅餘推特上轉發女兒伊凡卡（Ivanka Trump）的影片，自己並無評論。（取自川普推特）

Trump Make America Great Again

侵侵好波

孫女在宴會時演唱江澤民家鄉揚州的通俗小調「茉莉花」。

痴撚線

真係好識玩

有冇咁勁啊

竟然表演傳說中習棋王仇家既歌

點解咁玩野
江core奸嘅，習大大係忠嘅
利申睇大紀元

好想知棋王果下個心理係點

陶傑：向中國亮劍
2017年4月7日 BY 陶傑

總統杜林普在美國佛羅里達州私人莊園會見來訪、在美國國土停留不足二十四小時的中國國家主席習近平，既非國事訪問，也不是工作訪問，刻意遠離白宮，形式之簡陋，規格之臨時，除了是因為狂人總統以居高臨下之勢，召見「萬方來朝」的英、日、德、澳、加等大國以宣示基本國策，中國領袖只是名單上要見的人之一，是因為美國總統有緊急事項如北韓問題之解決，要通知中國。

最奇怪的一個動作，就是狂人總統讓自己學過中文的孫女，在宴會時演唱江澤民家鄉揚州的通俗小調「茉莉花」。

習近平到訪前一天，杜林普顯威，向敍利亞動用化學武器殘殺平民的政府軍發射戰斧式導彈。不理會甚麼聯合國安理會，想做就做，該出手時就出手，極為符合中國民族主義這一時叫囂的「亮劍」口號。

這一招敲山震虎，是警告來訪的中國主席：如果北韓問題，中國再拖延而不有效解決，美國會以對付敍利亞的方式，同樣對付北韓。

此一通知，而不是磋商，杜林普會以簡單直接的 Twitter 語言風格，向習近平傳達。除非習近平主席即時有膽量反警告：一旦杜林普動手，中國即出兵援助北韓，直接與美國陸空軍作戰，並不惜升級為核戰，否則狂人總統通知完畢，吃一頓飯，拍完一張照片，此人奇怪的「訪問」，即「圓滿結束」。

當然既然山長水遠來到，杜林普也會提出中國經貿問題。在這方面，中方立場近日有所軟化，放風表示準備讓步。但北韓問題，不是讓步就解決得了，美國嚴正要求中方要加強經濟制裁，並相信狂人總統會定下一個不長的期限：在此期間，只要再發射一枚核彈， 再試爆一次原子彈，美國不理會聯合國與中國人民的感受，即刻動手，推翻北韓，改變東北亞格局。只要閃電戰成功，南韓和美國共同接管朝鮮半島北部，那時北韓人民又怎會逃往中國？正常的人性選擇，是留在北韓迎接自由世界的解放。

至於幾時動手，將會在韓國大選之後，杜林普再召見南韓新總統，商定解放後的接管大計。國際政治本來錯綜複雜，但狂人總統性格爽快，將一切都變成一連串的 Power Points。

緊係喇
支那都上唔到twitter既
開post黎把撚呀

精彩

我諗連美國佬都知江澤民黨性冇雜近平咁重

Hand
Good boy